旅遊業議會憂倒閉及裁員潮 促政府盡快拯救旅遊業

香港旅遊業議會聯同業界商會表示，第三輪抗疫基金對業界支援不足，促請政府盡快拯救旅遊業，包括延長保就業計劃，提高對旅行社的資助金，以及盡快公布通關時間，否則會出現大規模倒閉潮和裁員潮。

香港旅遊業議會主席黃進達表示，業界對第三輪抗疫基金感到遺憾及憤怒。疫情至今有70多間旅行社已經結業，亦有大量員工被迫停工或轉職。政府應對業界提供特別的支援，為業界延長保就業計劃，並為中小型旅行社增加津貼至6萬元。

香港旅行社解困大聯盟召集人姚柏良指出，聯盟早前透過電話訪問了約200間會員旅行社東主及管理層，有一半受訪者表示業主未有減租，有8成受訪者表示現時是零業務。業界反映，保就業計劃完結後，仍需要半年支援才可支撐下去。

旅遊界立法會議員姚思榮認為，政府應為第4波疫情做好防疫基金預算，盡早向中央政府提出開通健康碼，逐步通關。

香港人欠撚左你？

救你老母

派錢比支那新移民都唔派比你哋啦

倒閉及裁員潮
咁我失業又點計

做好台戲準備開關

其實我想旅遊業全滅

賺錢果陣又唔見你拎錢出黎救濟下人？

搞地府遊

搞到香港烏煙瘴氣嗰時又點計

土瓜灣好似有間酒樓專做中國遊客

香港人入去, 佢唔做你生意, 趕你走

以後中聯社做晒
計劃通

食左自由行水十幾年要還啦

憤乜撚野怒, 痴撚線

全世界旅遊業都係咁㗎啦
得你香港係咁咩

違反國安法,全部拉

不了

其實佢地做咩人生意？
由我有意識開始都唔覺得旅行要去旅行社既？

憤怒又點？ 想搞多次67暴動？

仲旅行社要被時代淘汰啦
依家自己計劃自由行仲方便啦

叫政府俾錢你？俾新移民都唔俾你呀

咪轉行囉
有行業做一世?
香港製造業式微都搞到唔少人轉行啦